# V3.12.0

::alert
La version 3.12.0 de Dodock est basée sur la version 14 de Frappe  
Une grande partie des changements cités ci-dessous ont été développés par l'équipe de Frappe Technologies et les contributeurs aux logiciels de l'éco-système Frappe/ERPNext  
Le détail des changements publiés dans Dodock est disponible sur [Gitlab](https://gitlab.com/dokos/dodock/-/releases/v3.12.0)
::

::alert{type=warning}
Cette page n'indique que les nouvelles fonctionnalités les plus importantes pour chaque module.
::

### Découvertes des documents (tours)

- Il est désormais possible d'ajouter des *tours* (accessible via le bouton de menu **Découvrir le document**) via un fichier dédié appelé `{type de document}_tour.js` ajouté directement dans le dossier du type de document.

- Une nouvelle API permet de naviguer entre les séparateurs d'onglet.
  - *Dans l'étape précédente*: next_step_tab
  - *Dans l'étape suivante*: previous_step_tab

  > Voir les tours des type de document **Client** ou **Fournisseur** pour avoir un exemple

- Le champ `title` n'est plus obligatoire dans les étapes. S'il n'est pas donné, il est remplacé par le libellé du champ.

### Création et personnalisation de formulaire

- Les options proposées dans le menu *Récupérer depuis le champ* sont désormais triées.  
:point_right: [Frappe](https://github.com/frappe/frappe/pull/19019)
